\section{Conclusões}
É um fator alarmante a elevada potência dissipada não útil na experiência, especialmente 
na parte referente à máquina térmica. O fator de compressão obtido de ($1.7\pm 0.19$)
modificaria pouco o resultado obtido. Para um melhor cálculo do rendimento ter-se-ia de conseguir medir a
potência dissipada pela fonte quente e não utilizada no movimento do motor. 
\par
Os gráficos experimentais dos ciclos de Stirling são coerentes 
com os encontrados noutras experiências \cite{fontemelhoronte} o que valida qualitativamente
a experiência.